%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{研究问题}

\begin{frame}{研究问题}
  \question{数据一致性问题: 如何保障数据副本之间的一致性?}
  \vspace{0.30cm}

  \fig{width = 0.70\textwidth}{figures/data-inconsistency-comment-reordering.pdf}
  {社交网络中, 两副本节点所呈现的对话不一致 \citeinbeamer{Lloyd}{CACM}{14}.}
\end{frame}


\begin{frame}{研究问题}
  \question{数据一致性问题: 如何保障数据副本之间的一致性?}
  \vspace{0.30cm}

  \begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{max totalsize = {0.70\textwidth}{0.65\textheight}, center}
      \input{figures/data-inconsistency-update-lost}
    \end{adjustbox}
    \caption{多设备文件共享时, 更新丢失 ($\#N = 3, \#W = 2, \#R = 1$).}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{研究现状}
  \fignocaption{width = 0.75\textwidth}{figures/cap-theorem.pdf}

  \begin{ctheorem}[CAP 定理 \citeinbeamer{Brewer}{PODC}{00} \citeinbeamer{Gilbert}{SIGACT}{02}]
    分布式系统\question{无法}同时满足(强)一致性, 可用性和分区容错性.
  \end{ctheorem}
\end{frame}


\begin{frame}{研究现状}
  \begin{quote}
    ``As soon as a distributed {\small (storage)} system replicates data, a tradeoff between \question{\it 
    consistency} and \question{\it latency} arises'' 
  \end{quote}

  \fig{width = 0.85\textwidth}{figures/pacelc-tradeoff.pdf}
  {PACELC (``pass-elk'') 权衡 \footnote[frame]{Reproduced from Jeff Smith's ``PACELC as a Tree''.} 
  \citeinbeamer{Abadi}{IEEE Computer}{12}.}
\end{frame}


\begin{frame}{研究现状}
  \begin{center}
    \textcolor{blue}{\LARGE 本报告关注点: 牺牲(强)一致性}
  \end{center}

  \vspace{0.50cm}
  \begin{center}
    \textcolor{blue}{\Large 偏重存储系统}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{研究现状}
  \fig{width = 0.70\textwidth}{figures/consistency-model-tree.png}
  {一致性族 --- 一致性模型有强弱之分 (取自 \citeinbeamer{Bailis}{VLDB}{13}).}
\end{frame}


\begin{frame}{研究挑战}
  \fignocaption{width = 0.40\textwidth}{figures/sla.jpg}

  用户对一致性的需求:
  \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{5pt}
    \item 多样化, 可定制 \citeinbeamer{Terry}{CACM}{13}
    \uncover<2->{
      \begin{description}
        \item[多样化:] 
          \begin{itemize}
            \item 一致性族: causality; read-your-writes {\scriptsize (RYW)}
            \item 参数调节: 提供``有限度''的不一致 \citeinbeamer{Yu}{TOCS}{02}
          \end{itemize}
        \item[可定制:] 混合使用, 运行时可变
      \end{description}
    }
  \item 精细化, 可度量 \citeinbeamer{Bailis}{VLDB}{12}
    \uncover<3->{
      \begin{description}
        \item[精细化:] ``在大多数情况下, 访问到一致数据''
        \item[可度量:] 量化系统执行, 后验系统对一致性的满足程度 
      \end{description}
    }
  \end{enumerate}
\end{frame}

